---
title: "Installer boot9strap (Browser)"
---

{% include toc title="Table of Contents" %}

### Lecture requise

Pour extraire les fichiers `.7z` sur cette page, vous aurez besoin d'un programme d'archives comme [7-Zip](http://www.7-zip.org/) ou [The Unarchiver](https://theunarchiver.com).

## Ce dont vous avez besoin

* La dernière version de [SafeB9SInstaller](https://github.com/d0k3/SafeB9SInstaller/releases/latest)
* La dernière version de [boot9strap](https://github.com/SciresM/boot9strap/releases/latest) *(boot9strap standard, ni le fichier `devkit`, ni le fichier `ntr`)*
* La dernière version de [Luma3DS](https://github.com/AuroraWright/Luma3DS/releases/latest) *(le fichier`.7z`)*
* La dernière version de [Homebrew Launcher](https://github.com/fincs/new-hbmenu/releases/latest)

### Instructions

#### Section I - Préparatifs

1. Éteignez votre 3DS
1. Insérez votre carte SD dans votre ordinateur
1. Copiez `boot.firm` de Luma3DS `.7z` dans la racine de votre carte SD
1. Copiez `boot.3dsx` à la racine de votre carte SD
1. Créez un dossier à la racine de votre carte SD nommé `boot9strap`
1. Copiez `boot9strap.firm` et `boot9strap.firm.sha` depuis le fichier ".zip" de boot9strap vers le dossier `/boot9strap/` sur votre carte SD
1. Copiez `SafeB9SInstaller.dat` et `Launcher.dat` depuis le dossier SafeB9SInstaller `.zip` à la racine de votre carte SD

    ![]({{ "/images/screenshots/boot9strap-browser-file-layout.png" | absolute_url }})
    {: .notice--info}

1. Réinsérez votre carte SD dans votre 3DS
1. Allumez à présent votre 3DS

#### Section II - Lancer SafeB9SInstaller

1. Lancez le navigateur et allez à l’une des URL suivantes depuis votre console
  + `https://dukesrg.github.io/?SafeB9SInstaller.dat`
  + `http://go.gateway-3ds.com/`
  + `http://www.reboot.ms/3ds/load.html?Launcher.dat`
  + `http://dukesrg.dynu.net/3ds/rop?GW17567.dat&Launcher.dat`
  Assurez-vous d’essayer chaque URL si la première ne fonctionne pas (certaines versions ne peuvent pas utiliser la première, et certaines versions ne peuvent pas utiliser les trois dernières)
  + Si vous rencontrez une autre erreur, [suivez ce guide de dépannage](troubleshooting#a-browser-based-exploit-is-not-working)
1. Si l'exploit a réussit, vous devriez avoir démarré dans SafeB9SInstaller

#### Section III - Installation de boot9strap

1. Attendez que tous les tests de sécurité soient finis
1. Quand cela est demandé, appuyez sur la combinaison de boutons donnée pour installer boot9strap
1. Une fois que c'est fini, appuez sur (A) pour redémarrer l'appareil.

#### Section IV - Configuration de Luma3DS

1. Votre console va redémarrer dans la configuration de Luma3DS
  + Si vous avez un écran noir, [suivez ce guide de dépannage](troubleshooting#black-screen-on-sysnand-boot-after-installing-boot9strap)
1. Utilisez le bouton (A) et la croix directionnelle pour activer les éléments suivants:
  + **"Show NAND or user string in System Settings"**
1. Appuyez sur (Start) pour enregistrer les modifications et redémarrer
  + Si vous obtenez une erreur, continuez à la prochaine page

___

### Continuer vers [Finalisation de l'installation](finalizing-setup)
{: .notice--primary}
